---
sidebar_position: 4
---

# Панель Font Manager

**Font Manager** - панель управления шрифтами.
LVGL применяет кодировку UTF-8 для отображения символов Юникода на любом языке.
Здесь вы можете создать новый шрифт для вашего проекта.
С помощью инструмента конвертера шрифтов вы можете создать массив C из любого шрифта **.ttf** или **.woff**.
Вы можете выбрать диапазоны символов Юникода и указать количество бит на пиксель.

## Создание нового шрифта

Вы можете создать новый шрифт в разделе **Create New Font**.
Прежде чем создавать его, вам следует скопировать хотя бы один шрифт в папку **Assets/Fonts** проекта. Вы можете сгенерировать новый шрифт только из тех, что указаны в папке.

### Font Name

В данном поле задается название шрифта, с которым мы будем в дальнейшем работать.

### Select Font Asset

Вы можете выбрать шрифты, перечисленные в папке **Assets/Fonts**, из раскрывающегося меню.

### Font Size

В данном поле задается размер шрифта.

### Bpp

В данном поле задается размытие краев букв в битах на пиксель.

### Letters

Буквы сгенерированного шрифта можно выбрать из списка символов ASCII. По умолчанию в сгенерированный шрифт включаются только те буквы, которые выбраны.

### Range

Вы также можете определить собственные диапазоны букв, то есть диапазоны и/или символы, которые вы хотите включить, например 0x20-0x7F, 0x200, 450.

### Symbols

Специальные символы, которые нужно включить в шрифт (например, ABC0123ÁÉŐ).

## Custom

### Font Compression

Сжатие шрифтов уменьшает размер, но приводит к замедлению рендеринга.
Сжатие более эффективно при использовании более крупных шрифтов и более высокого разрешения.
Однако рендеринг сжатых шрифтов происходит примерно на 30 % медленнее.
Поэтому рекомендуется сжимать только самые крупные шрифты пользовательского интерфейса, поскольку:

- им нужно больше всего памяти
- их можно лучше сжать
- и, вероятно, они используются реже, чем шрифты среднего размера, поэтому затраты на производительность меньше

[Подробнее в документации LVGL](https://docs.lvgl.io/master/overview/font.html#compressed-fonts)

### Prefilter (horizontal-subpixel-rendering)

Субпиксельный рендеринг позволяет утроить горизонтальное разрешение за счет рендеринга сглаженных краев по красному, зеленому и синему каналам вместо детализации на уровне пикселей.
При этом используется положение физических цветовых каналов каждого пикселя, что приводит к более качественному сглаживанию букв.

Субпиксельный рендеринг работает только в том случае, если цветовые каналы пикселей имеют горизонтальное расположение.
То есть каналы R, G, B находятся рядом друг с другом, а не друг над другом.

[Подробнее о субпиксельном рендеринге](https://en.wikipedia.org/wiki/Subpixel_rendering)

## Управление шрифтами

Если вы укажете все параметры, вы сможете создать свой шрифт, нажав кнопку **Create**.

Шрифт появится во вкладке Created Fonts, при помощи который возможно внесение изменений в уже созданный шрифт, либо же его удаление.
